我係捷克人 你問我答

促進文化交流系列
好似好多人都唔太認識捷克
真捷克人嚟回答下大家問題
請用英文or捷克文提問
中文的話由小秘書我代答

World係咪已經變咗移民台
一個英文post都無

how large is your kitchen
have you been to hk before

How do you go to school?

結婚移民？

selfie or mother

how is the Consumer Price Index in Czechia compared with HK ?
Can the ordinary Czech be able to afford housing there ?

你同洛克人有咩關係？

轉圈轉圈哈姆共你 捷克文點講

兩邊住

What is the most famous food in Czech?

how to be a permanent resident of Czech

Miss Lau 最近點

Do the majority of the Czech support Hong Kong movement?
Are they more pro-China or anti-China?

how do you say these in Czech:

I
You
He
She
It
We
They
You (plural)

is
am
are

diu ,no chinese
i diu le lo mo chow hi

u want do what seven??

if you want 1on1 ,u come

i fight,u,u know??

my power powerful

KO you,you sun of bitch

No girl, no talk

是咪回錯post

definitely support hk we remember communism from recent history and we don't wont anyone to face the same

You seem like fun
Lau ming

Hi
How you meet your HK girlfriend/wife?

捷克文學藝未精 唔識

無呀

Hello! wanna ask

Did Czech people learn english in high school? how’s the average english proficiency?
Are Czech food taste good?

nice to meet you

do you welcome hong kong people immigrate to Czech?

co je lepsie: pivo, vino, alebo kofola?
ako vies lihkg?

its svíčková try to Google it

Do you go to school by bus?

what would u prefer?

Ahoj!

it's more affordable compare to hk but living in Prague or other big city is pretty expensive especially for young people. they have to rent is buying flat is too expensive

Which city do you live?

Easily for HKers to find a job after taking a Czech master degree?

What’s the average price of a house or an apartment with about 100 sq m in city Centre?

in the university. go there and find yours ;)

jack, slow fuck

yes they learn it in high school and even primary school. but older generation doesn't speak Czech
very good but its completely different compare to hk

I do ;)

are there many so called patroit chinese in your city

ur girl fd /wife leng ng leng?

všechno je dobrý ale pivo nejlepší. kofolu jenom když řídíš auto

it depends. bus or train or even tram in the city

I love Czech street , Czech amateurs . How about you

呢位絲打識Slovak

你果邊有冇肺炎

佢指English not czech

in prague

finding a job should be mainly about your own abilities than university degree but or course it's easier if u got it;)

全個世界邊度無
捷克呢排日日100-200個個案咁
政府做野算ok 控制得好

有咩驅使你會上黎開po

呢邊的話IT好缺人
失業率呢幾年都歐洲差不多最低
所以都歐洲人都唔少去捷克搵野做
你讀得捷克master識d捷克文
我覺得唔難

I see someone who knows a lot! I like pilsner and Bráník

fake taxi

my gf ho ho leng

I don't think so. mainlanders have mostly cheap chinese restaurants

文化交流下
比捷克人認識下連登

終極目標係引多d人嚟捷克住
擴大香港人勢力

咁即係你老婆係香港人?
定係你係mix?
有啲唔係好明

survived

我係香港人，英文回覆嘅係捷克人

Hrvatska je Češka?

點解捷克男人甩頭髮甩得咁勁？

Views on the EU?

IT人到到都缺
IT工應該唔洗識捷克文?
嗰邊有咩大公司?

How to get a fake taxi ?

去左Prague真係好靚同好撚多韓國人

SAP Amazon Microsoft Avast 呢d
大公司唔洗捷克文都得
但識捷克文好好多
不過好難學

完全睇唔明捷克文 唔識讀
可以教下？

香港人移民捷克難唔難

係咩 識既多數都多頭髮
都係講遺傳掛？
不過髮線高就係既

純粹想入嚟表達
上年去完捷克都好鍾意呢個國家
加上好多本地人都好撐香港
布拉格個市長好似對疫情反應最快，又靚仔

最多旅客來自韓國
機場都有韓文
聽聞係因為韓劇布拉格戀人

I've been to Prague three times a beautiful city
Which city/town do you suggest us to visit other than Prague?

好難 因為有好多變化
例如名詞分男女中性
仲有7個case
唔同case都會令個字改變

讀的話基本上係照讀
例如dopoledne 讀 do-po-le-d-ne
係有d音č ř ž ě 發唔到

呢個問題可以開一個post講
最易當然係employment card啦
仲有business visa可以諗
無投資移民

係呀 識嘅人都好關心同支持香港
所以雖然唔係大國 但覺得好幸福同感恩
布拉格市長真人更靚仔 非常貼地既一個人

去過Prague, Kutna Hora, Brno, CK, Karlovy Vary, Lipno, 同Hluboka Castle 等等地方(特別鍾意去啲好山旮旯嘅地方）

捷克我覺得係個一去便愛上嘅地方，幾年前去嘅時候都有衝動想移民過去，但見到幾年前嘅捷克相比其他歐洲地區嘅洗費相對地係低啲，但見到啲當地人都係好悠哉悠哉咁過生活，好羨慕。

除咗以上地方有無咩偏僻少人但風景靚嘅地方介紹？其實想問下多唔多香港人移民過去捷克？同埋嗰邊會唔會話會好歧視黃種人？你知㗎啦啲當地人一見到黃種人就覺得係大陸人。

Btw前幾年去見到好多韓國旅行團，嚇咗一跳

I have been to Czech last summer for exchange.
I am curious that many of them know Hong Kong and support us.
One time when I was eating in the restaurant, they said Hongkonger 'Gayau' in Cantonese, it's so warm
And it's only a small town in Czech.
Hope you like Hong kong too

will you leave hong kong if you were a Hong konger.

Does Czech have any national value education in the cirriculum? If so, what is it like?

Do you learn to love the value of being a czech, trained to salute to the flag, etc?

I ask this because in Hong Kong schools are pushing forward a nationalistic education. I wonder what other countries do when it comes to national value education.

But, well, kids are learning to love a regime they dont actually belong to, a.k.a ,China.

bráník je levný a dobrý.
diu lei lo mo

český krumlov is nice but too touristy. I would suggest Loket or Tábor it's small but still really nice especially in the historical centre

of course we do! we don't want hk to happen the same what happened to us in history when we were occupied by Russia. dark times

that's really hard to answer. I would definitely consider it. situation in hk is really serious and its going to be even worse I guess..
I would at least try a new place and after while decided if I wanna stay there or go back.

no we don't have anything like that. we don't salute to flag and it's really common to make a jokes from the politicians and even president. the one we have now is such a jerk. people here are open minded and they realise that government and politicians are there for people, paid by people not not vice versa

you have to apply for fake casting than u may take fake taxi. but if something happen u end up in fake hospital

Croatia is not Czechia there is Austria between this two countries

it's really nice city. yes all the roofs are red

than I may be a male for u

Ist Tschechisch eine schwere Sprache zu lernen?

I cant speak German

歐洲語言好多都難學
In general, 工作係咪都係集中喺Prague？

also Brno I think